<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>面试 on 马野先生</title>
    <link>/categories/%E9%9D%A2%E8%AF%95/</link>
    <description>Recent content in 面试 on 马野先生</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh_CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/%E9%9D%A2%E8%AF%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>万字好文：某三线城市年薪20万产品总监的面试题</title>
      <link>/post/2021-05-06-%E4%B8%87%E5%AD%97%E5%A5%BD%E6%96%87%E6%9F%90%E4%B8%89%E7%BA%BF%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%B9%B4%E8%96%AA20%E4%B8%87%E4%BA%A7%E5%93%81%E6%80%BB%E7%9B%91%E7%9A%84%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-05-06-%E4%B8%87%E5%AD%97%E5%A5%BD%E6%96%87%E6%9F%90%E4%B8%89%E7%BA%BF%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%B9%B4%E8%96%AA20%E4%B8%87%E4%BA%A7%E5%93%81%E6%80%BB%E7%9B%91%E7%9A%84%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98/</guid>
      <description>本文由 简悦 SimpRead 转码， 原文地址 coffee.pmcaff.com
 《简介》 某同学去申请了一份三线城市的产品总监职位，在初步沟通后，对方发来一套试卷，要求在30分钟内完成提交。那么针对20万薪资的要求，来看下题目和回答之间的关联性。（有些涉及到个人隐私的会做一些更改）。 以下回答共用时40分钟（不含最后一题），然后写思考，适当的修改答案，重新写最后一题共用时4个小时。
1、为什么离开上家公司？为什么要做产品？自己有哪些特质适合做产品？ 思考：关于一个题目中有多个问题，需要分别去回答。离职的原因不外乎是需要受了委屈、钱少、距离家远、想要换个行业这些条件，但回答肯定不能这么直白，而且后面的问题还是针对你要跨行业来说明，所以回答时做一个区分和关联。
答：上家公司的这条产品线已经停了，后面要我转岗负责销售业务，我个人希望一直从事产品方向，和公司协商不行，所以提了离职。我前面做了2年的设计管理，在做设计师时我发现自己对于业务逻辑的梳理、功能应用的定义特别擅长，公司的研发和沟通也很顺畅，我们经常会解决一些产品只提了更改但无交互的需求。基于这点，我后面专门去学了产品的课程，也关注了《产品经理有话说》，每天跟着学习产品思维，自己也会输出大量的内容来提升自己。
2、产品经理的主要职责是什么？你读过哪些产品相关的书籍？ 思考：产品经理简单一点就是干活的，升级一点就是做管理，再升级一点就是做战略规划，那么职责首先是标准地完成安排的任务内容，然后在是拓展业务了。关于书籍，一般要说知名一点的书，然后加一点自我的见解，便于话题的开展。关于学习，可以有很多的书来阅读，这里要看个人习惯。
答：作为产品总监工作主要有3块内容。1做好规划和方向定义，这里要结合公司的指令做任务拆解和安排，同时要思考大局观和业务价值，核算投入产出比，定义产品的商业价值，如何配合其他部门做好业务输出。
答：2做好管理工作，身为管理者，带好团队是必备的核心技能，必须要对管理的对象进行深入有效的了解，然后根据每个人的特色进行有效的措施进行管理，才能发挥他们各自最大的价值。
答：3做好自我的执行工作，总监并不是一个单纯的管理者，也需要亲自做业务落地的事情，要比手下的人更熟悉产品的业务流程，了解业务之间的关联关系，并且能够解决各种问题。
答：一般会去看下畅销榜上面的书籍，并不局限于产品，还有涉及到心理学、营销、行业方面的。最近刚购买了《独具匠心-做最小可行性产品》。书中主要是在讲MVP的模式，借助于“MVP”思维、理念、原则及价值观对产品创新全生命周期进行了详细介绍，讲述掌握MVP方法、实践和业务结合应用。
3、产品经理常用的分析模型有哪些？ 思考：分析一般指市场、数据、用户这三个方向，这里是要考验你的行业知识能力，之前是否有在做管理和针对大局观进行思考。针对总监这个职位，日常的一部分工作就是思考，需要看待各种问题的出现，以及对应的解决方案。回答的内容尽量做关联性，这样可以互补说明。这里还要看你回答的侧重点，比如我比较侧重于交互和数据，就做如下回答：
答：用户分析：“不仅要知道用户当下在想什么，更要知道用户背后在想什么，以及用户正在经历着什么”。一般可以使用用户画像来做定义，去给用户打标签，针对用户当前所处的场景定义：拉新、转化、购买、活跃、推荐等行为定义。
答：漏斗营销：是帮助分析在整个生命周期过程中每一步转化和流失情况。对应前面说的获客、激活、库存、变现、传播，这样可以从产品业务角度将重要的用户行为标注出来，以便可以在分析时方便、快捷地查找常用、重要的事件。
答：业务链路分析：通常是从市场、业务、销售的角度去考虑，对用户在产品应用的每个模块的流转情况，挖掘用户的访问模式，从而优化产品的业务功能。重点是要做到分析从挖掘用户，到查看产品详情，到最终支付每一步的转化情况。
4、如何对需求进行分级，常用的技巧有哪些？ 思考：关于选择，其实很多的时候并没有那么多的思考，方法论只是方法论，更多的是是基于本能的思考。好的产品负责人，需要考虑企业内部资源全局的运营，要考虑实现这些需求带来的业务价值，所需的成本。不同的产品人会使用不同策略方式，这种问题没有最优解，只有当时定义的最适合。
答：分级一般要从目标、问题、解决方案三个方面去考虑，同时定义先做核心需求-商品模块，先做紧急需求-用户购买流程，先做高转化低成本需求-第三方登录，先做收益高的需求-支付业务。
答：使用的方法一般是KANO模型、波士顿矩阵、量本利分析法。
答：另外我还会考虑企业的内部资源情况，确保事事可落地，紧急优先排，避免出现资源空闲的情况。 按获得收益，少，一般，多 按需求实现成本，容易，一般，难 按紧急程度，非常紧急，紧急，一般 按需求重要性，核心需求，次要需求，一般需求
5、Axure使用时长和熟练程度如何？最满意的作品是什么？简要分析其用户群体。 思考：关于工具的使用，基本上三天就可以熟练上手，基础的操作大家都会，不外乎的是缺乏熟练的应用。所以这里招聘的是总监，却又在问应用工具，那么就说明这个职位还是有需要实际干活的，并不多是管理和规划。同时通过作品的说明，也可以考察出你对于功能、对于业务是如何定义、理解的。如果平时不用Axure用其他的工具，前面直接一句说明就可以，关键是要讲述后面的内容。
答：Axure只是一个工具，我常用来设计产品的界面展示、业务流程、交互说明。在没有设计师的情况下，我会直接做出高保真，这样确认交互后就可以直接进入研发。我前面设计了一个阅读打卡的小程序交互，这个交互应用的很舒服，区别于其他的打卡，在打卡的界面直接推荐客户放置在桌面提醒，并且图标会显示为你定时的时间戳，这样在你开启手机应用时就会第一时间看到。而且时间还可以根据当天的临近结束时间进行识别，在最后一个小时、30分钟、10分钟连续提醒，督促你完成。
答：其实定时定量打卡很难，用户很难坚持下来，那么主动提示就是一个很好的交互。在小程序里还可以设定组队，第一打卡人完成后，接着就会提醒后面未打卡的人。提醒也会区分上班时，毕竟很多的时候不方便去做私事。当你落后几次后，定时就会在超前的时间主动提醒你，激发用户的好胜心，促进用户去完成。
6、从市场、研发、用户的三个角度简要分析小程序、IOS、Android的区别。 思考：业务场景的应用有多种多样，究竟什么样的才是适合用户的，这里不能单纯依靠市场反馈，还要根据用户画像做定义，通过数据来区分。当你觉得你无法做决策时，就可以拿真实的数据来说话，数据是不会说谎的。小程序一般指微信内，毕竟这个使用场景多（也有支付宝等其他的平台），而IOS和Android则是独立应用，这个就是涉及到业务场景的定义了。
答：首先要看这个应用中产品具体是做什么的。比如瑞幸咖啡，既有独立的APP也有在微信内的小程序，两者既独立又相互补充。
答：从市场的角度来说，轻应用的、低频的操作当然是小程序内实现比较好。在考虑市场应用，希望有分销层级、希望个性化设定时就可以采用APP的方式。从研发的角度来说，只要需求能够梳理清楚，研发就可以完成功能实现。从用户的角度来说，应用场景可以多样化，但核心点在于所需的内容是否具备独立性，比如买咖啡一天一次，或者一天两次，那么使用APP的话，用户操作的关联性比较差。
答：关于IOS和Android，一般来说是两者都要上的，比如电商的APP、比如游戏的APP。这类应用的复杂程度是小程序解决不了的，所以需要独立开发。还有就是因为APP内部的功能、内容由运营者全权把控，可以由运营来定义游戏的规则，这样自主权更大。
答：Android系统是开源的，相对功能的升级应用，开放性更强，但要适应的机型就要有很多；IOS固定几种机型。另外就是IOS使用Objective-C语言，而Android采用的Java语言，两者之间还一个执行效率的问题。
7、现在公司需要你设计一套规范的产品版本序列号，请说明设计思路。 思考：版本号不外乎就是一串数字，那么关于展示方式，是可以评判出你日常的业务规划和是否有调整的对工作进行安排。一个干净、整洁、有责任心的人，是会按照规范的条例去做执行。另外就是看你在做产品规划设计时是否有条理，是否能够有序地安排团队去做事。
答：一般版本号分5个节点。1主版本号主要是较大改动、创新应用、阶段性任务完成后进行调整。2子版本号主要是业务功能模块修改，功能升级，一般按照周期进行定义。3阶段版本号是指在子版本中进行拆分的定义，毕竟开发时间过长，不利于即时性/有时也需要临时修改BUG。4是日期定义，这里会定义更新日期，用于记录修改的功能。5是版本属性的定义，比如测试版、base版、专属版等，这会针对专属场景进行说明。
答：通过版本号，可以协助产品迭代管理，在需求池中，定义需求对应的版本可以有序对产品进行归类。同时版本号也可以用S标示最高优先级，用B来标示是BUG修复，项目组的成员也可以通过版本号来理解版本的定义。
8、请你说明下MVP的含义和案例。 思考：MVP的概念是最小可行性分析，除创业公司和紧急项目外，一般这种口号喊的比较多，实际用的比较少，毕竟紧急堆出来一个产品，有点四不像的样子，也没办法很好的体现大家的工作量。生活中有太多的例子可以说明了，区别是在于，你对于这件事情的定义如何，就拿注册来说，为了获取用户的信息，手机号注册很重要，但一定是要在第一步开始吗？这里还一个概念，是要看你的决策能力，是不是什么需求都能接，什么都要安排。
答：先说MVP的概念，是指在产品诞生的过程中，除去多余的步骤，只保持必要功能来进行市场、用户的验证。
答：比如我们是做熟人社交的，那么注册这步就可以省略掉，重点要放在通讯录的获取、对话、传播这三步操作中。如果是陌生人社交，那么需要启用第三方登录，这里先不用手机号/账号注册的目的是为了缩短一步，通过授权，用户可以更快的进入界面中进行活跃。特别是遇到地推的情况下，避免用户因等待而流失，一旦用户不能在现场完成操作，后面很容易就遗忘，那么注册这个界面就是这个产品的障碍。
9、你认为互联网中下一个“风口”会是什么？ 思考：风口这种东西，如果是涉及到资本市场，那真的不好说。现在连兰州拉面都能做品牌融资了，你说还有什么不能在风口上飞起来呢，只要资本够大，猪都能飞起来——雷军。还一个，作为总监，势必会参与到资本啊、方向之类的定义对吧，那么这块就是你公司的业务发展路线。这里要看你比较擅长的行业，在擅长的赛道里面去玩，你就可以良好的展示自己，发挥自己的优势，借用人脉关系。
答：我认为每一个行业点都可以成为一个风口，不过就是有些已经起风了，有些还没开始。就像现在造车是一个风口，巨头都在造车，但基于整车制造之外的业务延伸呢？比如智能座舱、自动驾驶、数字化营销、充电桩、人机交互、触控屏等这些都是可以去深耕下去的行业。
答：比如我们教育行业，在以后自动驾驶成熟后，父母就可以和孩子一起在车内进行教学互动，可以背单词、可以查看今天的作业等交互应用，那么这个前提就是要提前应对好新行业中的应用，新的环境、新的场景、新的交互。虽然现在第二波教育行业的浪潮已经打过来了，但细分赛道中，还是大有可为的。
10、数据分析对产品有哪些帮助？你日常是如何定义数据分析的？ 思考：作为一个管理层，你的另外一个重要任务就是做数据分析。最直观的应用，即利用数据分析实现数字化精准营销。通过深度分析用户购买行为、消费习惯等，刻画用户画像，将数据分析结果转化为可操作执行的客户管理策略，以最佳的方式触及更多的客户，以实现销售收入的增长。
答：1、积极主动和预测需求 2、大数据对精细化运营的价值 3、缓冲风险减少欺诈 4、通过大数据能让企业有效激活用户 5、个性化服务
答：一般内部是通过数据埋点，针对专属的功能和特定的业务定义数据分析。外部是采用第三方的数据分析。主要是看数据结果，查看数据业务流程分析，查看高频数据，多维度数据来源分析、业务分析报告和数据可视化报告。
11、用户调研的意义是什么？具体方法有哪些？ 思考：用户调研，不光是说调研，不光是说分析，还要考虑市场情况、业务情况、用户情况、行为习惯、付费习惯、竞品法则。
答：结合上题，和上司打交道时，务必要提供数据和事实，如果单纯依靠个人看法，那就是臆断。多做准备工作，收集事实和数据，你的建议才更加有说服力。那么用户调研，就是给用户做画像，定义用户行为，做用户数据划分，针对结果去修正。
答：使用优秀的从产品，能够给用户非常大的精神愉悦，每个从产品设计的细节，都能让用户体会到设计团队的“用心”、“良质”、“专注”，我做产品最大的心愿就是和用户做一个跨越时空的击掌，打磨出给用户带来惊喜和幸福感的产品。
答：常规的方法是用户调研、用户访谈、埋点、数据分析，其实还有用户主动反馈，当用户觉得你不错，觉得你用心，用户会主动的帮助你提升，你需要耐心的倾听，你需要安抚好用户，你需要拆分出用户反馈之后的思考。
12、请举例你理解生活细节产出产品的实例 思考：产品来自于生活，生活来自于细节，在C端的场景中，考虑用户就是考虑更多的细节的应用。C端和B端最大的区别是C端以用户为中心，为满足去做提升。用户需要爽，就要给用户更多的爽点，用户嗨了，自然就升级为忠实用户。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>