<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社保 on 马野先生</title>
    <link>/tags/%E7%A4%BE%E4%BF%9D/</link>
    <description>Recent content in 社保 on 马野先生</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh_CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E7%A4%BE%E4%BF%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>社保是不是只用缴满 15 年就可以不用交了</title>
      <link>/post/2020-05-23%E7%A4%BE%E4%BF%9D%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%8F%AA%E7%94%A8%E7%BC%B4%E6%BB%A1-15-%E5%B9%B4%E5%B0%B1%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8D%E7%94%A8%E4%BA%A4%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-05-23%E7%A4%BE%E4%BF%9D%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%8F%AA%E7%94%A8%E7%BC%B4%E6%BB%A1-15-%E5%B9%B4%E5%B0%B1%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%8D%E7%94%A8%E4%BA%A4%E4%BA%86/</guid>
      <description>本文由 简悦 SimpRead 转码， 原文地址 https://www.zhihu.com/question/47845109 保贝说保
 相信我，这篇文章是全网给社保小白的一篇最干最全的科普文。
为了写这篇大文章，我花了将近一年的时间，调研了几百篇社保文章，义务回答了五六千条知乎网友的评论和私信，然后和各地社保部门打了几百个电话搜集资料，就是为了确保我写的每一条信息都准确，并真的用的上。
其实在写下这篇文章之前，社保五险一金下面的养老，医疗，生育和公积金，还有少儿医保等几乎每一个子命题，我都写出过六七千赞的文章。“框架一目了然，逻辑清晰，文字接地气，内容实用，超级无敌干燥的大干货” 这真的不是我自吹自擂，是网友在过往高赞文章下的评论，我会在这篇文章合适的子命题下插入这些高赞链接，大家都可以去看，并留言和我交流。
前面的每一篇子命题文章都耗了我少则一两个月，多则半年的时间，今天把这些高赞文章最精华的部分抽取出来，又加入了这半年的调研收集求证的新资料，组成了这最后一篇大文章，之所以这么做，是**我想帮大家建立一个完整的关于社保知识大框架体系，而不是输出碎片信息。**大家有什么问题，点我这篇文章树的社保框架，立马就可以得到自己要找的信息，再不用单个社保问题零碎的去搜索关键词然后还要过滤。
比如这位知乎网友问的问题，社保交 15 年是不是就不用再交了，你点开文中社保养老金部分，算的其实很明白，同样的固定的缴费基数，如果你只交够 15 那就要比交 25 年的，每月少领 760，一年就少领小 1 万块。
同样在医疗保险部分，也说的很清楚，有些地方医疗保险是要交够 25 年才能享受终身看病报销的，有的地方比如湖北男性都要交满 30 年才能享受看病终身报销，你只交 15 年肯定是不行的。
不管你是在读大学生，还是刚入职场的打拼族，第一次做父母的年轻爸妈，人到中年的社会老司机，甚至是马上就退休的叔叔阿姨，看病，生娃，换工作，领退休金，这些事情谁都逃不掉，那这篇文章将会和这些事情一样伴随你的整个职业生涯。
答应我，别只收藏，一定要记着抽空看（文章很长，陆续会耗费你两三个小时）。我敢肯定在你工作，生娃，住院，退休的某一个人生重要时刻，这篇文章一定会帮上你的大忙。在评论里，我真的见过，有的人生娃明明可以白领国家几万的生育津贴，仅仅因为当时不知道这个事情直接过期作废了，有的人买房硬是比别人多付两个点的利息，多花了十几万，亏不亏?
还有还有，如果你有其他疑问也可以在文章下给我留言，我会尽我所能帮你解答。并且会持续录入更新文章，以方便后来有和咱们一样社保问题的知乎新人。
文章主主要内容如下：
一、什么是社保五险一金？
二 、社保每月交多钱？
三 、社保到底有什么用？
1. 医保有什么用？
2. 生育保险有什么用？
3. 公积金有什么用？
4. 工伤保险有什么用？
5. 失业保险有什么用？
6. 养老金有什么用？
四、 关于社保大家最关心的其它问题
1. 职工交的五险一金和农村交的城居保（新农合）到底有什么差别？
2. 那到底是交城居保，还是交职工社保五险一金好呢？
3、社保或公积金断缴有什么影响？
4、社保没有交满 15 年怎么办？
5、自由职业者怎么交社保？交多少能领多少？
6、换城市工作，原来交的社保怎么办？
7、工作换了好几个城市，将来养老金按照哪个地方的标准领？
8、公司不给交社保怎么办？
9、已经 40-50 岁了，从来没参加过社保，还可以交吗？
10、医保交在老家，在大城市打工定居生活，万一生病住院了怎么办？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>